告8.31非法集結 刑恐《東方》記者 警突拘控黎智英 國際斥可恥 勢加快制裁

告8.31非法集結 刑恐《東方》記者
警突拘控黎智英 國際斥可恥 勢加快制裁

【本報訊】北京、港府剛清算罷工醫護，再將清算魔爪伸向香港言論自由。警方昨突然以涉嫌參與去年8.31「非法集結」為名，拘捕壹傳媒集團創辦人黎智英、民主黨前主席楊森及工黨前立法會議員李卓人，而黎更加控刑事恐嚇《東方日報》記者。消息傳出後震動國際，美、英政界及國會議員齊聲譴責，炮轟中共做法可恥。有分析指美國國務院下月底公佈首份《香港人權及民主法案》報告，拘捕行動絕對會加快美對中港制裁。

記者：姚國雄 黃頌恩 莫劍弦

相關新聞：林鄭 夏寶龍攪局 為習添煩亂

警方昨早約7時半到何文田嘉道理道黎智英寓所，以涉嫌參與非法集結及刑事恐嚇拘捕。現場消息稱，警方到場時黎正做運動，探員問他是否有辦法拿到當日所穿的衣服，黎指：「唔需要啦，呢啲冇用到就得啦……我係有參加呀。」但探員卻指是蒐證過程，黎之後登上警方車輛到九龍城警署。

壹傳媒創辦人黎智英昨午由律師陪同離開九龍城警署。張志華攝

楊森李卓人同被捕

差不多相同時間，警方分別到李卓人及楊森寓所拘捕他們，楊帶到西區警署，而李被帶到長沙灣警署。黎智英等三人到中午陸續獲准保釋，黎在律師陪同下離開警署，被記者問及今次被捕有否政治考慮，他表示「冇嘢講」，隨即登上私家車離開，黎中午返回將軍澳蘋果日報大樓，被問到有否覺得警方此舉是政治清算，黎說不知道，會待法庭處理，「冇得擔心」。李卓人形容現在是「大算賬時代」，批評警方打壓人權自由，但無阻他繼續上街遊行，爭取民主決心，楊森表明「一啲都唔後悔，唔擔心」，認為今次是政治檢控。

港島刑事總區署理高級警司黃東光中午見記者，他只簡單交代拘捕人士資料，起訴罪名及案件將在5月5日在東區法院提堂。被問到警方拘捕是否有政治考慮，黃只說完成調查後便作拘捕，沒有政治考慮，當記者追問涉案詳情，黃匆匆返回警署。

黎智英三人被捕消息震動國際社會，因李卓人、黎智英去年曾分別訪美，會見白宮、國務院官員及參眾兩院議員，黎更與副總統彭斯及國務卿蓬佩奧見面。曾訪港觀察反修例運動的美國共和黨參議員霍利（Josh Hawley）在twitter發文，以「我的朋友」稱呼黎智英，讚黎勇於為港言論自由和基本人權發聲，批評拘捕行動明顯企圖令民主聲音滅聲，直斥武漢肺炎在中國肆虐下，打壓異己仍是中共優先任務。

美參議員霍利批評，拘捕為滅港民主聲音。

去年7月，黎智英獲美國副總統彭斯接見，席間談及送中惡法。

英上議員提國會質詢

早前來港監察區議會選舉的英國上議院議員奧爾頓勳爵（Lord David Alton）已去信英國外相藍韜文表達關注，並將透過國會質詢要求英國政府回應、包括事件如何影響一國兩制、《中英聯合聲明》及《基本法》所保障的權利，「今次的拘捕令人震驚，也是對一國兩制非常嚴重的挫敗。」英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯（Benedict Rogers）直斥拘捕行動極離譜，但不會擊倒在香港追求自由、人權、法治、自治的人。美國《時代》周刊、英國廣播公司等國際傳媒也有報道事件，英國《衞報》引述分析人士形容，拘捕行動顯示港府打算向民主派重要人物報復。

駐華盛頓港人游說組織Hong Kong Democracy Council （HKDC）指今次拘捕行動是政治打壓，HKDC總監朱牧民指出，美國國務院下月底將發表在《香港人權及民主法案》通過後、首份《美港政策法》的年度報告，拘捕行動無疑迫使國務院必須對評估香港自治情況上作強而有力陳述。去年通過的《香港人權與民主法案》，容許美國向損害香港基本自由或自治人士提出制裁，包括封鎖資產、禁止入境等。

科大社會科學學部副教授成名認同，今次絕對會加快美國對港和對中制裁，並影響到似乎正在改善的中美關係，強調當中的政治打壓十分明顯，因為現在剛好處於習近平在中聯辦和港澳辦都換好馬，可透過這兩名新代表作政治操作的時候。而黎智英過去一兩年都曾到美國國會，和美國政府討論香港人權問題，對他作拘捕的象徵意義十分大。

黑警加人工
你哋冇立法會權就係咁
一世都會係奴隸
有立法會就可以玩哂
吹咩

5月1日前唔登記功能組別
就輸9成。

柒婆提醒大家

搞彭斯朋友 ...

特朗普近排因為美股大跌, 連任可能有暗涌
拎港共啲狗仔嚟祭旗
+ 用狗共未能做到第一段階貿易戰為由嚟支那
都係唔錯既選擇

支那真係要屌鳩港共依家添煩添亂了
睇嚟駱惠寧又臨老退唔到休了

大家睇到可唔可以入去幫手推

〖突發〗〖已FC〗多功能抗爭App 香城Online登陸IOS啦